misc: (5.1) strengthen validity predicate

Project 1/Ex5.dfy
@@ -10,6 +10,32 @@ module Ex5 {
     forall i :: 0 <= i < tbl.Length ==> !tbl[i]
   }
 
+  function max(a : nat, b : nat) : nat
+  {
+    if (a > b) then a else b
+  }
+
+  lemma maxComparison(a : nat, b : nat)
+    ensures max(a, b) == a ==> a >= b
+  {
+  }
+
+  lemma maxCommutativity(a : nat, b : nat)
+    ensures max(a, b) == max(b, a)
+  {
+  }
+
+  lemma maxTransitivity(a : nat, b : nat, c : nat)
+    ensures max(a, b) == a && max(b, c) == b ==> max(a, c) == a
+  {
+  }
+
+  lemma maxCeil(a : nat, b : nat)
+    ensures max(a, b) >= a && max(a, b) >= b
+          && (max(a, b) == a || max(a, b) == b)
+  {
+  }
+
   class Set {
     var tbl : array<bool>  
     var list : Ex3.Node?
@@ -36,12 +62,30 @@ module Ex5 {
           &&
           this.list.Valid()
           &&
-          forall v : nat :: v in this.content <==> 0 <= v < this.tbl.Length && tbl[v]
+          (forall v : nat :: v in this.content <==> 0 <= v < this.tbl.Length && tbl[v])
+          &&
+          (forall n : Ex3.Node :: n in this.footprint ==> 
+                                    && n.val in this.content
+                                    && n in this.list.footprint
+                                    && this.tbl[n.val])
+          &&
+          (forall v : nat :: v in this.content ==>
+                v in this.list.content
+                &&
+                (exists n : Ex3.Node :: n in this.footprint && n.val == v 
+                                        && n in this.list.footprint)
+          )
+          &&
+          (forall i : nat :: 0 <= i < this.tbl.Length ==>
+                (this.tbl[i] == (exists n : Ex3.Node :: n in this.footprint && n.val == i))
+                &&
+                (this.tbl[i] ==> i in this.content)
+          ) 
     }
       
     constructor (size : nat)
       ensures Valid()
-      ensures this.tbl.Length == size && forall i :: 0 <= i < size ==> !this.tbl[i]
+      ensures this.tbl.Length == size && (forall i :: 0 <= i < size ==> !this.tbl[i])
       ensures this.list == null
       ensures this.content == {} && this.footprint == {}
     {
@@ -67,6 +111,7 @@ module Ex5 {
     method add (v : nat)
       requires Valid()
       ensures Valid()
+      ensures this.tbl.Length == old(this.tbl.Length)
       // Se o valor é válido, então a tabela tem de estar a true
       ensures v < this.tbl.Length ==> this.tbl[v]
       // Se o valor é válido, então o valor do nó é o valor
@@ -105,8 +150,44 @@ module Ex5 {
       return;
     }
 
+
     method union(s : Set) returns (r : Set)
+      requires this.Valid() && s.Valid()
+      ensures r.Valid()
+      //ensures forall v :: 0 <= v < this.tbl.Length <= r.tbl.Length ==> this.tbl[v] ==> r.tbl[v]
+      //ensures forall v :: 0 <= v < s.tbl.Length <= r.tbl.Length ==> s.tbl[v] ==> r.tbl[v]
+      ensures fresh(r)
+      ensures fresh(r.footprint)
+      ensures r.footprint != this.footprint && r.footprint != s.footprint
+      ensures r.content == this.content + s.content
     {
+      // find largest table
+      var bigger := max(this.tbl.Length, s.tbl.Length);
+      r := new Set(bigger);
+
+      var curr := this.list;
+      assert r.tbl.Length == bigger;
+      assert r.tbl.Length == max(this.tbl.Length, s.tbl.Length);
+      assert r.tbl.Length >= this.tbl.Length;
+      assert r.tbl.Length >= s.tbl.Length;
+      assert r.tbl.Length == this.tbl.Length || r.tbl.Length == s.tbl.Length;
+      while (curr != null)
+        invariant fresh(r.footprint)
+        invariant curr != null ==> curr.Valid()
+        invariant this.Valid()
+        invariant r.Valid()
+        invariant this.content == old(this.content)
+        invariant curr != null ==> r.content == this.content - curr.content
+        invariant curr == null ==> r.content == this.content
+        invariant r.footprint!!this.footprint && r.footprint!!s.footprint
+        // invariant forall v :: 0 <= v < curr ==> this.tbl[v] ==> r.tbl[v]
+        decreases if (curr != null)
+                    then curr.footprint
+                  else {}
+      {
+        r.add(curr.val);
+        curr := curr.next;
+      }
     }
 
     method inter(s : Set) returns (r : Set)
